\documentclass{beamer}
\mode<presentation>
\usetheme{Luebeck}
\usecolortheme{beaver}
\setbeamercolor{structure}{fg=red}
\usepackage{textpos}
\setbeamercovered{dynamic}

\usepackage{graphicx}
\usepackage{booktabs}
\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage[brazilian]{babel}
\usepackage[T1]{fontenc}
\usepackage{listings}
\usepackage{multicol}
\usepackage{color}
\usepackage{tikz}
\usetikzlibrary{shapes, arrows}

\title[Lógica Matemática e Matemática Discreta]{Teoria dos Conjuntos}
\author{Daniel Pimentel}
\institute{Instituto Federal de Alagoas}

\date{\today}

\begin{document}

\begin{frame}
  \maketitle
\end{frame}

\begin{frame}{Conjunto e Elementos}
  \begin{enumerate}
  \item<2-> Conjunto (A, B, C, D)
  \item<3-> Elementos (a, b, c, d)
  \end{enumerate}
\end{frame}

\begin{frame}{Especificando conjuntos}
  \begin{enumerate}
  \item<2-> $A = \{1, 2, 3, 4\}$
  \item<3-> $B = \{x|x$ é um inteiro par, $x>0\}$
  \end{enumerate}
\end{frame}

\begin{frame}{Subconjuntos}
  \begin{enumerate}
  \item<2-> $A \subseteq B$ ou $B \supseteq A$
  \item<3-> $A = B$ se, e somente se, $A \subseteq B$ e $B \subseteq A$
  \item<4-> $B = \{x|x$ é um inteiro par, $x>0\}$
  \end{enumerate}
\end{frame}

\begin{frame}{Teorema}
  \begin{enumerate}
  \item<2-> $A \subseteq B$
  \item<3-> Se $A \subseteq B$ e $B \subseteq A$, então $A = B$
  \item<4-> Se $A \subseteq B$ e $B \subseteq C$, então $A \subseteq C$
  \end{enumerate}
\end{frame}

\begin{frame}{Símbolos Especiais}
  \begin{enumerate}
  \item<2-> N (naturais)
  \item<3-> Z (inteiros)
  \item<4-> Q (racionais)
  \item<5-> R (reais)
  \item<6-> C (complexos)
  \item<7-> $N \subseteq Z \subseteq Q \subseteq R \subseteq C$
  \end{enumerate}
\end{frame}

\begin{frame}{Conjunto Universo e Vazio}
  \begin{enumerate}
  \item<2-> $U (universo)$
  \item<3-> $\emptyset$ (vazio)
  \item<4-> $S = \{x|x$ é um conjunto inteiro positivo, $x^{2}=3\}$
  \end{enumerate}
\end{frame}

\begin{frame}{Teorema}
  \begin{enumerate}
  \item<2-> Para qualquer conjunto A, temos $\emptyset \subseteq A \subseteq U$
  \item<3-> Se $A \subseteq B$ e $B \subseteq A$, então $A = B$
  \item<4-> Se $A \subseteq B$ e $B \subseteq C$, então $A \subseteq C$
  \end{enumerate}
\end{frame}

\begin{frame}{Conjuntos Disjustos}
  \begin{enumerate}
  \item<2-> $A = \{1, 2\}, B = \{4, 5, 6\} e C = \{5, 6, 7, 8\}$
  \end{enumerate}
\end{frame}

\begin{frame}{Diagrama de VENN}
  \only<2->{
    \begin{figure}
      \includegraphics[scale=0.2]{static/img/venn}
      \caption{Representação pictórica de conjuntos \cite{1}}
    \end{figure}  
  }
\end{frame}

\begin{frame}{União e Interseção}
  \begin{enumerate}
  \item<2-> $A \cup B = \{x|x \in A$ ou $x \in B\}$
  \item<3-> $A \cap B = \{x|x \in A$ ou $x \in B\}$
  \end{enumerate}
\end{frame}

\begin{frame}{Propriedade}
  \begin{enumerate}
  \item<2-> Todo elemento $x$ em $A \cap B$ pertence a ambos, $A$ e
    $B$; portanto, $x$ pertence a $A$ e $x$ pertencem a $B$
  \item<3-> $A \cap B \subseteq A$ e $B \cap A \subseteq B$
  \end{enumerate}
\end{frame}

\begin{frame}{Propriedade}
  \begin{enumerate}
  \item<2-> Um elemento $x$ pertence à união $A \cup B$ se $x$
    pertence a $A$ ou se $x$ pertence a $B$; logo, todo elemento de
    $A$ pertence a $A \cup B$ é um subconjunto de $A$ e de $B$
  \item<3-> $A \subseteq A \cup B$ e $B \subseteq A \cup B$
  \end{enumerate}
\end{frame}

\begin{frame}{Teorema}
  \begin{enumerate}
  \item<2-> $A \cap B \subseteq A \subseteq A \cup B$
  \item<3-> $A \cap B \subseteq B \subseteq A \cup B$
  \end{enumerate}
\end{frame}

\begin{frame}{Teorema}
  \begin{enumerate}
  \item<2-> $A \subseteq B$
  \item<3-> $A \cap B = A$
  \item<4-> $A \cup B = B$
  \end{enumerate}
\end{frame}

\begin{frame}{Exercício}
  \begin{enumerate}
  \item<2-> Pesquisar a aplicação do teorema dos conjuntos na
    computação
  \end{enumerate}
\end{frame}

\begin{frame}[allowframebreaks]{Referências}
  \footnotesize{
    \bibliography{talk}
    \bibliographystyle{apalike}
  }
\end{frame}

\begin{frame}
  \begin{figure}
    \includegraphics[scale=2]{static/img/logo}
    \caption{\url{d4n1.org}}
  \end{figure}  
\end{frame}

\end{document}
